# 乘法
已知 $^{C}P$，求 $^{A}P$，并且已知 B 相对于 A，C 相对于 B 的描述，计算如下：
$$
\begin{cases}
^{B}P &= ^{B}_{C}T^{C}P \\
^{A}P &= ^{A}_{B}T^{B}P
\end{cases}
$$
所以：
$$
^{A}P = ^{A}_{C}T^{C}P = ^{A}_{B}T^{B}_{C}T^{C}P
$$
	建议用下标相消法去掌握这个式子
我们有：
$$
^{A}_{C}T = ^{A}_{B}T^{B}_{C}T
$$
这个变换矩阵也就可以写作：
$$
^{A}_{C}T
= 
\left(
\begin{matrix}
^{A}_{B}R^{B}_{C}R & ^{A}_{B}R^{B}P_{CORG} + ^{A}P_{BORG} \\
0 \ 0 \ 0 & 1
\end{matrix}
\right)
$$
	通过分块矩阵乘法得到
我们也称这为**复合运算**，这一组坐标系为复合坐标系，即每个坐标系相对于前一个坐标系是已知的，知道它俩间的变换关系。
# 逆运算
$^{A}_{B}T$ 已知，求 $^{B}_{A}T$，直接求逆没有充分运用变换的性质，不优雅。
我们将问题转化为：由 $^{A}_{B}R,^{A}P_{BORG}$ 求出 $^{B}_{A}R,^{B}P_{AORG}$
轻松可知：
$$
^{A}_{B}R = ^{B}_{A}R^{T}
$$
还有：
$$
^{B}(^{A}P_{BORG}) = ^{B}_{A}R^{A}P_{BORG} + ^{B}P_{AORG}
$$
如果你真的理解左边那项的含义，那么易知左边为 0：
$$
^{B}P_{AORG} = -^{B}_{A}R^{A}P_{BORG}
$$
所以：
$$
^{B}_{A}T = 
\left(
\begin{matrix}
^{B}_{A}R & ^{B}P_{AORG} \\
0 & 1
\end{matrix}
\right)
=
\left(
\begin{matrix}
^{A}_{B}R^{T} & -^{A}_{B}R^{T} \  ^{A}P_{BORG} \\
0 & 1
\end{matrix}
\right)
$$
# 变换方程
将同一个坐标系表达成两种不同的变换相乘的形式，就能得到一个变换方程。
	要注意矩阵乘法是有顺序的，故一定要注意各个描述之间的顺序。
在方程中，通常使用下述表达会比较好：
$$
^{A}_{C}T = ^{C}_{A}T^{-1}
$$
