首先我们需要明确一点，那就是进行傅里叶变换的函数，必须在自变量趋向于正无穷时趋向于 0，这样我们对其进行傅里叶变换才是有意义的。这应该就是我们第一节所提到的 Convergence $\mathcal{L}^{2}$，法国的数学真是太严谨啦！
# Derivation
直接进行数学推导：
$$
\begin{align}
\mathcal{F}(\frac{d}{dx}f(x)) &= \int_{-\infty}^{+\infty}\frac{df}{dx}e^{-i\omega x} dx \\
&= \left[ f(x)e^{-i\omega x} \right]_{-\infty}^{+\infty} - \int_{-\infty}^{+\infty}f(x)(-i\omega)e^{-i\omega x}dx \\
&= i\omega\int_{-\infty}^{+\infty}f(x)e^{-i\omega x}dx \\
&= i\omega\mathcal{F}(f(x))
\end{align}
$$
	因为我们的函数在趋向于无穷时趋向于 0，所以分步积分的第一项为 0.
## PDE 变为 ODE
通过对多变元函数的某个变量进行傅里叶变换，将偏微分方程转化为常微分方程：
$$
u_{tt} = cu_{xx} \overset{\mathcal{F}}\Rightarrow \hat{u}_{tt} = -c\omega^{2}\hat{u}
$$
# Convolution
将两函数卷积转化为两函数傅里叶变换结果乘积：
$$
\begin{align}
\mathcal{F}^{-1}(\hat{f}\hat{g})(x) &= \frac{1}{2\pi}\int_{-\infty}^{+\infty}\hat{f}(\omega)\hat{g}(\omega)e^{i\omega x}d\omega \\
&= \frac{1}{2\pi}\int_{-\infty}^{+\infty}\hat{f}(\omega)\int_{-\infty}^{+\infty}g(y)e^{i\omega y}dy \ e^{i\omega x}d\omega \\
&= \frac{1}{2\pi}\int_{-\infty}^{+\infty}\int_{-\infty}^{+\infty} \hat{f}(\omega)g(y)e^{i\omega (y - x)}d\omega \ dy \\
&= \int_{-\infty}^{+\infty} g(y) \frac{1}{2\pi}\int_{-\infty}^{+\infty} \hat{f}(\omega)e^{i\omega (y - x)}d\omega \ dy \\
&= \int_{-\infty}^{+\infty} g(y)f(y - x)dy \\
&= f * g
\end{align}
$$
得证。
Convolution 更多性质见[[1.1.4.2 Convolution]]