（此处应有一图）你好
根据经典控制理论，我们可以用牛顿定律对其进行建模：
$$
m\ddot{x} = f(t) - f_{k} - f_{B} = f(t) - kx - b\dot{x}
$$
通过拉普拉斯变换后，我们可以算出传递函数：
$$
G(s) = \frac{X(s)}{F(s)} = \frac{1}{ms^{2} + Bs + k}
$$
# 状态空间
	State-space
状态空间包含了整个系统的**输入**、**输出**以及**状态变量**。所谓的状态变量是指为了将整个系统模型写成**一阶微分方程**形式，所选取的几个用来消除高阶项的变量。
# 状态空间方程
例如，对于上面例子的牛顿第二定理表达式，我们需要选取适当的状态变量，将系统化为一阶形式（记为 z）：
$$
m\ddot{x} + b\dot{x} + kx = f(t)
$$
我们选取：
$$
\begin{cases}
z_{1} = x \\
z_{2} = \dot{x}
\end{cases}
\Rightarrow
\begin{cases}
\dot{z_{1}} = \dot{x} = z_{2} \\
\dot{z_{2}} = \ddot{x}
\end{cases}
$$
确定了状态变量我们就能确定两个状态空间方程：
$$
\begin{cases}
\dot{x} = \dot{x} \\
\ddot{x} = \frac{1}{m}(f(t) - B\dot{x} - kx)
\end{cases}
$$
我们将这个方程组写成矩阵的形式：
$$
\begin{bmatrix}
\dot{z_{1}} \\
\dot{z_{2}}
\end{bmatrix}
=
\begin{bmatrix}
0 & 1 \\
-\frac{k}{m} & -\frac{B}{m}
\end{bmatrix}
\begin{bmatrix}
z_{1} \\
z_{2}
\end{bmatrix}
+
\begin{bmatrix}
0 \\
\frac{1}{m}
\end{bmatrix}
\begin{bmatrix}
U(t)
\end{bmatrix}
$$
还有系统随时间的变化方程（不懂这个方程是什么意思）：
$$
y = 
\begin{bmatrix}
1 & 0
\end{bmatrix}
\begin{bmatrix}
z_{1} \\
z_{2}
\end{bmatrix}
+
\begin{bmatrix}
0
\end{bmatrix}
\begin{bmatrix}
U(t)
\end{bmatrix}
$$
将以上得到的两个式子形式进行简化，我们可以得到系统转换函数的表达形式：
$$
\begin{cases}
\dot{Z} = AZ + BU \\
Y = CZ + DU
\end{cases}
\Rightarrow
G(s) = \frac{Y(s)}{U(s)} = C(SI - A)^{-1}B + D
$$
我们可以验证这样求出的转换函数跟经典控制理论中求出来的是一样的。并且：
- A 矩阵的特征值对应的就是系统的极点，决定了系统的稳定性。

