分别指的是频率响应、振幅响应和幅角响应。
	magnitude response, phase response
# 公式推导
推完直接会，这是这节信号分析的基础。
频率响应主要研究的是系统接收一个正弦信号的情况，于是我们给系统输入一个任意形式的正弦波。
$$
\begin{align}
u(t) &= A \sin \omega t + B \cos \omega t \\
&= \sqrt{A^{2} + B^{2}} \sin (\omega t + \Phi_{i}) \\
&= M_{i} \sin (\omega t + \Phi_{i})
\end{align}
$$
我们对输入信号做拉普拉斯变换（三角函数的拉普拉斯变换，你会推的！）：
$$
\begin{align}
u(s) &= \mathcal{L}[u(t)] \\
&= \frac{A \omega}{s^{2} + \omega^{2}} + \frac{B s}{s^{2} + \omega^{2}} \\
&= \frac{A \omega + Bs}{(s + j\omega)(s - j\omega)}
\end{align}
$$
我们还可以将传递函数利用极点写成如下形式：
$$
\begin{align}
G(s) &= \frac{D(s)}{N(s)} \\
&= \frac{D(s)}{(s-p_{1})(s-p_{2})\cdots(s-p_{n})}
\end{align}
$$
这样我们对输出函数做因式分解：
$$
\begin{align}
X(s) &= U(s)G(s) \\
&= \frac{A \omega + Bs}{(s + j\omega)(s - j\omega)} \cdot \frac{D(s)}{(s-p_{1})(s-p_{2})\cdots(s-p_{n})} \\
&= \frac{k_{1}}{s + j \omega} + \frac{k_{2}}{s - j \omega} + \frac{C_{1}}{s - p_{1}} + \frac{C_{2}}{s - p_{2}} + \cdots + \frac{C_{n}}{s - p_{n}} \\
&= \frac{k_{1}(s - j\omega)() + k_{2}(s + j\omega) + C_{1}(s + j\omega)(s - j\omega)() + \cdots}{}
\end{align}
$$
对输出函数做逆拉普拉斯变换，我们得到：
$$
\begin{align}
X(t) &= \mathcal{L}^{-1}[X(s)] \\
&= k_{1} e^{-j\omega t} + k_{2} e^{j \omega t} + C_{1}e^{p_{1}t} + C_{2}e^{p_{2}t} + \cdots + C_{n}e^{p_{n}t}
\end{align}
$$
我们发现输出函数的前两项是震动解形式，后几项则是 e 的指数次，如果我们想要系统是一个稳定的系统，意思是在 $t \longrightarrow +\infty$ 时，输出不能趋向于正无穷，那么所有的 $\{ p_{1}, p_{2}, \cdots, p_{n} \}$ 都是负数，那么这几项在 $t \longrightarrow +\infty$ 时都为 0 。于是我们有：
$$
X_{ss}(t) = k_{1} e^{-j\omega t} + k_{2} e^{j \omega t}
$$
分别取 $s = -j\omega, s = +j\omega$，我们可以解出两个系数：
$$
k_{1} = \frac{A\omega - Bj\omega}{-2j\omega}\frac{D(-j\omega)}{N(-j\omega)} = \frac{B + Aj}{2}G(-j\omega)
$$
$$
k_{2} = \frac{B - Aj}{2}G(j\omega)
$$
利用复数的性质，我们将$G(-j\omega), G(j\omega)$ 写成如下形式：
$$
G(j\omega) = |G(j\omega)|e^{j\Phi_{G}}, G(-j\omega) = |G(j\omega)|e^{-j\Phi_{G}}
$$
这样，我们的输出方程就可以写成：
$$
\begin{align}
X_{ss}(t) &= \frac{B + Aj}{2}|G(j\omega)|e^{-j\Phi_{G}}e^{-j\omega t} + \frac{B - Aj}{2}|G(j\omega)|e^{j\Phi_{G}}e^{j\omega t} \\
&= \frac{1}{2}|G(j\omega)|\left((B + Aj)e^{-(\Phi_{G} + \omega t)j} + (B - Aj)e^{(\Phi_{G} + \omega t)j}\right) \\
&= \frac{1}{2}|G(j\omega)|(2B\cos(\Phi_{G} + \omega t) + 2A\sin(\Phi_{G} + \omega t)) \\
&= |G(j\omega)|\sqrt{A^{2} + B^{2}}\left( \frac{B}{\sqrt{A^{2} + B^{2}}}\cos(\Phi_{G} + \omega t) + \frac{A}{\sqrt{A^{2} + B^{2}}}\sin(\Phi_{G} + \omega t) \right) \\
&= |G(j\omega)|M_{i}\sin(\omega t + \Phi_{i} + \Phi_{G})
\end{align}
$$
## 频率响应
	其实频率响应不是这个意思，但是这里这么叫了，比较统一。

$$
\omega_{i} = \omega_{o} 
$$
## 振幅响应
$$
\frac{M_{o}}{M_{i}} = |G(j\omega)|
$$
## 幅角响应
$$
\frac{\Phi_{o}}{\Phi_{i}} = \Phi_{G} = \angle G(s)
$$
# $G(j\omega)$
其实是一般情况的一种特例。在这种情况下，我们给系统输入一个正弦形式的信号，所以说拉普拉斯变换里的 s 就变成了 $j\omega$
我们在信号里研究的都是这样的问题。