	Assignment 01 叶恒 521260910012

# Tips：
## 文件结构

src文件夹中包含两个脚本：
1. task5.c 使用课件中流程图实现
2. task5_1.c 使用数组实现

## 编译
进入build目录执行cmake ..命令，然后在同一目录下执行make命令。
得到的可执行文件存放在"/Assignment01/build/bin" 当中，分别为"task5""task5_1"


# 10~20 结果

|n|The final winner|
|------------|-------------|
|10|4|
|11|6|
|12|8|
|13|10|
|14|12|
|15|14|
|16|0|
|17|2|
|18|4|
|19|6|
|20|8|

# 对算法理解
	数学推导
## Step1
1. 假设从0开始报数，总人数为n的圆环，我们得到的final winner为$f(n,2) = m$.
2. 完成上述操作后，我们的圆环变成了从2开始，总人数为n-1的圆环。我们将这个结果记为$g(n-1,2)$.很显然$f(n,2) = m = g(n-1,2)$.
3. 我们的目标是建立起$f(n-1,2)$ 与 $g(n-1,2)$ 之间的关系式，从而得到$f$ 各项之间的递推式。
## Step2
在n个人中删去第k个，我们可以得到新序列：$$k+1,\dots,n-1,0,1,\dots,k-1$$.
我们首先构建一个从$g(n-1,2)$ 映射到$f(n-1,2)$ 的映射p，所以我们有：$$f(n-1,2) = p(g(n-1,2))$$.
所以：$$g(n-1,2) = p^{-1}(f(n-1,2))$$
$f(n-1,2)$是一个从0开始，总人数为n-1的约瑟夫环，所以我们有：
$$
g(n-1,2) = p^{-1}(f(n-1,2)) = [f(n-1,2)+k+1]\%n
$$
并且，在这道题目背景中：
$$
k = (2-1)\%1
$$
所以：
$$
f(n,2) = g(n-1,2) = [f(n-1,2)+2]\%n
$$
由此我们就得出了流程图中的算法。